覺唔覺最聰明醒目既，越係內向？

內向唔代表佢地冇野講
佢地一樣會好多評論、分析、見解同你分享
但佢地唔熱衷社交活動、社交媒體，eg IG、FB 長期冇相 冇Post
舉個例，我識得有個跑完渣打全馬，都冇Post IG/FB，根本冇人知佢跑過，除左d 真係好熟佢既人，佢根本唔care 有冇人知

但你約佢出黎
佢係咁講港股、美股啲投資分析
好撚多野講

Ps: 佢ce 30 分拔尖上hku

睇性格啫，都有啲朋友好叻但係好鍾意social

你的朋友就是你？

同學黎
不是我

都有見過
呢d 神人唔多
反而9up 扮大袋就大把

自閉毒撚打j 時間

$10000 唔夠本啦
賭下波馬先啦

人性好複雜
邊有一致性認定

唔洗ff自己嘅毒撚性格啦 個個毒撚都以為自己唔出聲就係佐佐/L

低調咋喔。。。

藍籌啦
牛熊不了 莊家睇住黎食
買蒙古王仲化算

話左冇錢

今日leg day

或者係有道理
但事實係 見你咁內向
其他人對你第一印象已經唔好
根本唔會想發掘你內在有幾smart

通常係愈廢

留名睇班毒撚出來打飛機

利申:自己都係接近呢種人,但係唔覺/唔會話自己好聰明好醒囉

唔關事 有個成績好差但好毒

咁大部份人都係能力平平
好正常

喔乜鳩

識啲人個ig 淨係po 音樂同藝術，呢啲人先正

因為跑全馬真係無特別
唔需要比人知

10000蚊買藍籌？？
買到都賺唔到

內儉

樓主係毒撚

我只覺得愈鐘意認叻嘅人，愈無料！只係想虛張聲勢 得把口，實戰力其實係好差

我最叻啲fd喺fb最多嘢出

咪又係性格問題
鬼佬好多都會“認叻”會講自己有乜長處
唔通全部冇料

就算對音樂藝術有認識，點解要放ig
俾人睇？定建立文青形象

我扮緊果d 人

我嚟

笑死，正評嗰啲係咪覺得自己係

都有人真心ahare嘅

ig唔係畀人睇咁畀鬼睇？

因為有Asperger Syndrome

連燈仔咪係囉

你都係想咁講姐

其實你推論都幾武斷，聰明同內向有咩直接關係，你就咁用身邊一個朋友做例子都幾冇說服力

咁我都可以舉一個外向而聰明嘅人來證明你係錯喎

個人觀察下身邊朋友都有呢兩種人

任性港女覺得自己真性情
內向毒撚覺得自己有智慧

內向毒撚一定好令仔 好大隻同埋碌尻好大

聰明嗰啲係多數都係內向啲，但會扮外向

叻既人知道幾時講野先係最好

唔po ig/fb 唔代表內向

呢啲先醒目，俾人知咁多私事係啲attention whore 先做

但亦都有人又叻又好外向 尤其係識social 內向毒撚係遠遠比唔上

唔一定要乜都放哂上網俾人睇既
自己覺得過得開心快樂又洗咩放生活照上網呃like去獲得快感

唔關事
利申毒到仆街蠢過豬
成日懷疑自己係咪弱智

鬼佬教育由細到大都係要佢地present自己點同 佢地有無料都係咁做
中國人就內斂 低調 唔出聲咁做
所以係係西式為主既社會中國式係蝕底好似怪人咁

唔覺

其實正常人先應該係咁
一啲都唔內向

由其他唔聰明嘅人做HR ,見到內向人嘅話 ,有咩潛質佢哋睇唔到 ,所以世界永遠唔會賞識 發掘到聰明人 ,聰明人潛力咁就放置

呢d唔係叫聰明 呢d叫中二病 睇睇醫生好d

覺唔覺毒撚成日ff自己好聰明

social media活躍情況判斷外向內向

所以咪話性格問題
如果一個家庭教佢哋啲細路應該要presentable咁咪似鬼嘅性格
唔代表本身有冇料㗎喎

咁理論上 一樣聰明既人 做得越小無謂嘢 咪越多時間自己做d有意義既野囉

所以如果同一個圈子 大家差唔多聰明 咪顯得做實事既人叻d

但實際上堅係醒 又識分配時間果d 咪可以兼顧到好多野

無用㗎企係最前嘅永遠都係最talk得嘅人，內向撚充其量只可以企後面做無名軍師

亞氏保加症（Asperger syndrome），又譯亞斯伯格症，係一種自閉症譜系發展障礙，患者一般智力正常，甚至較高，語言能力發展大致正常，但喺社交溝通同埋人際關係上出現一啲發展障礙。

呢d叫 introvert 同內向無關啊

Introvert咪姐係內向

鬼佬喺亞洲人推中工作，佢地已經覺得自己好有優越感。虛張聲勢認叻嘅人，都係得個殻。到最尾睇持續性嘅成績、結果就會知果啲人咩料啦！得把口講到幾犀利都係假 所以好難斷定咩性格嘅人係特別聰明醒目。外向內向都會有！

因為佢知佢只係了解到一少部分
唔算係咩大智慧
唔通下下睇完AV4 就係個IG影張野
再加劇透 邊邊點點點

我就係一個叻嘅人 我都知自己比較自我中心
而且會覺得好唔想同蠢嘅人交流/做朋友
所以可能被人覺得內向

內向撚好少會好多野講
同樓主好撚多野講即係真心當樓主係知己

智商同性格係分開既
只係內向又冇料既人唔會出黎認屎認屁
咪覺得多數人都係冇料又要鳩up
利申 內向又冇料

呢個statement我同意
因為外向某程度上只係擅於處理外在刺激 對人既反應得宜等等 呢d social intelligence好大程度上都係發展於動物本能 處理訊息雖然大但淺顯

但現代社會既更多挑戰需要內向既人去處理 各種複雜既系統係無可能通過人與人之間淺顯既交往去了解同發展 係需要長年累月對知識既浸淫同思考先有可能建立到上去

或者你係例外
有啲人以為自己好醒，但其實無佢相像中咁醒，甚至外人會見到佢蠢嘅一面而佢地唔知，因為佢地自我陶醉緊！
呢啲人同聰明人溝通咪又係搭唔上嘴/自以爲溝通到
自我陶醉加自我中心真係不得了

收皮啦大佬彪
琴晚比你燈到仆街啊

有冇諗過係你跟唔上人地level
人地先同你廢up

呢啲勁人最叻係對唔同人講唔同嘢，唔通同個豬兜講量子力學，金融危機咩

你個圈子問題

美斯

聰明同蠢嘅都有人外向有人內向啦
唔通GBUS 嗰啲又內向咩

樓豬個例子係唔玩social media遮都唔內向

啲人對住你先內向啫

呢個係性格問題
大把人又醒又多野講

me

你肯定佢係內向?
千祈唔好因為你係內向而有呢D錯覺

不過內向而唔聰明既係會比多撚多野講/攪但其實係ON9仔既好。

好多毒撚衝出黎認聰明

美斯？

咪講笑真係有實證

為何蠢人總是自以為是？淺談Dunning–Kruger Effect

Logic fail
無視又外向又聰明的人

唔玩social network就係內向

佢係想講榮格嗰種introvert（內傾）
唔係一般所謂既內向

咁點解我內向但咁撚蠢

睇過下佢的書
講多的個分別plz

點解comment 過咗4頁都未有人講樓標題錯文法？ 應該係「覺唔覺越聰明越醒目嘅人越係內向？」/ 「覺唔覺最聰明醒目嘅人係最內向？」

真係小學生先會錯嘅中文文法

原來我咁聰明同醒目 he

我買完幾千蚊個初音figure ，去完初音演唱會我冇同其他人講，只係幾個同我有共同興趣嘅人知道
我係咪好醒

咁呢個就係伯樂同千里馬 邊個出現先既問題
聰明醒目係相對，係由對方覺得，而唔係自己覺得。
做人太聰明，唔係一件好事。

愈聰明嘅人
愈想出世

外傾：心理能量向外，能量來源也是外界（社會）。鍾意行動多過諗，鍾意外界刺激，甚至係想控制外事外物（比如鍾意管人既老細）都屬於呢個範疇，所以唔可以將佢同擅長社交劃上等號。

內傾：心理能量向內，能量來源也是內界（自我）。同外傾比會鍾意諗完先做，內心有個自己重視嘅世界，鍾意獨處係因為需要時間整理經驗，到需要嘅時候都可以好多嘢講好社交。就好似引文嗰個列子咁。內向係指怕醜唔識表達，唔係內傾。

老實講，嗰d成日恨女嘅連登毒撚，可能只係個內向嘅外傾者

內向唔同內傾 呢篇講得幾清楚

【心理學】榮格人格類型（二）：外傾性格 vs. 內傾性格

內向唔係指傾向內在世界獲得能量？
長時間內傾不就是內向？
內向人會怕醜但唔係內向就一定怕醜
毒撚恨女天性黎，唔太關性格事
如果唔係會絕後

因為內向日常語意仲包埋怕醜唔擅社交，呢個唔係內傾既原意
譯做向傾無疑係好d，否則會混淆
當然向傾既人亦都有可能係內向
但內傾唔係等同於日常講開嗰種內向

毒撚同有內涵只差一線

以前讀中學身邊好多都係聰明嘅人講野可以跳幾個step咁講佢地都明傾得好舒服，入到大學變咗身邊蠢人佔大多數，慣咗跳住step咁講野然後同佢地傾計要逐個step解釋翻覺得好煩最後越黎越少同大學啲人傾計變咗條死毒撚

因為越聰明嘅人越少朋友
社交媒體對佢地黎講係冇用

內定外應該同聰明醒目無一個直接的關係

知唔知點解你產生呢種錯覺？
因為內向的人少表現自己
而產生一種未出場都好勁的feel
(低調/神秘/有實力）
呢d 想法只會加強你認為聰明醒目的人偏內向錯覺
可能一出場去表現就即刻收皮

而外向的人表現自己 你就會覺得無咩特別

美國名牌大學哈佛，入學面試就要考埋考生外唔外向，識唔識同人社交。因為人地唔係要啲死讀書唔出聲既人。

所以我都唔知樓主定義係指內向 唔喜歡網上生活 低調

講到好似內向無蠢人咁

又唔好咁講，識社交，待人處世都係一種能力，一樣醒目

佢哋唔係內向, 而係絕大部份人都同佢唔同一個 Level, 你叫佢點同你溝通 ?

經濟,政治, 天文, 地理, 數學, 常識, 時事.

你同佢講劉馬車佢點撚樣識答你.....

呢d叫小聰明 or 醒目
有d就睇化左
不過無可否認呢種人蠢極有限因為起碼知道呢個世界中遊戲既玩法

你咁講好正

有時同啲同事食飯
聽佢地講啲好撚無職既話題都可以講一餐
我真係融入唔到

唉 啲毒撚又圍爐打飛機啦

我諗起以前有個post話自己講野好直率好易得罪人社交好差 然後再post啲野出黎話覺得自己係亞氏保加症定唔知咩
結果係咁比人插佢只係一個合理化自己社交有問題既毒撚

叻同博學又係兩回事嚟

聰明人一定唔會show off自己/show晒自己底牌呢個一定

高分低能先叫聰明？ 國際大公司 ，一team人，最重要就係溝通，三人行必有我師

認真講
聰明人都懶得同蠢閪講太多啦
啲人咪覺得佢內向囉
樓主如果有個你覺得叻嘅人肯同你講好多嘢
要珍惜

>叻同博學....

正常人覺得佢哋博學, 只係因為正常人好多嘢都唔識. 問吓嗰啲人佢哋都唔覺得自己係博學, 同樣地佢哋都唔覺得自己特別叻. 佢哋反而會覺得呢啲只係基本. 只需要花少少時間就已經知道. 就係因為佢哋叻所以學習能力比較快.

講真你連基本logic都唔掂好難溝通

的確好多內向既人都係聰明人
呢方面我認同
但係現代社會要有D成績
個人點內向都要chok到外向既一面出黎
扮都要扮出黎

睇完覺得有啲優越感

實情係越係內向，越係覺得自己聰明